 형수님 죄송해요. 바쁘신 시간인데.
바쁜시간은 지났어요. 무슨일 있어요?
이런 문제 생기면 형수님을 찾게 되네요. 그냥 있는대로 말씀드릴게요. 어영이가 병원에 갔었는데 애기 갖기가 좀 어려울거라는 얘길 들었나봐요.
왜요? 뭐가 안좋대요?
좀 문제가 있나봐요.
어쩐대. 뭣땜에 그러지? 동서가 심난하겠네요.
예. 말도 잘 안하고 누워있기만 하고 만사 귀찮다고만 하는데 저럴땐 어떻게 해줘야 좋은지 형수님께 여쭤볼려구요.
뭣땜에 임신이 어려운지 모르겠지만, 너무 신경쓰지 마세요. 아직 젊은데요 뭐. 저 아는 사람도 십년넘게 안생기다 생긴 사람도 있어요. 너무 서두르지 않았으면 좋겠어요. 더구나 남자쪽에서 그런 내색 보이면 여자가 더 초조해지니까 쿨하게 모른척 하시구요.
예.
그리고 여잔 심리적인데 되게 중요해요. 맘 편하게 해주세요. 솔직히 서방님하고 동서 신혼초부터 계속 문제 있었잖아요. 이혼하네 마네까지 오갔는데 그동안 동서가 얼마나 신경썼겠어요.
그랬을 겁니다.
내 친구 하나도 시집살이 오래하다가 분가해 나오면서 임신한 케이스도 있거든요. 그만큼 여자들은 심리적으로 압박을 받으면 잘 안된데요. 편하게 해주세요.
 참, 형수님. 이건 아무한테도 말하지 말아주세요.
안해요.
